<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 23:10:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil atualiza lista de danos após temporais no RS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_80bd7bc99df90d4c6098d6548fee846cb3599f7c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:14:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:80bd7bc99df90d4c6098d6548fee846cb3599f7c]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil estadual divulgou uma nova relação de danos em municípios gaúchos após os temporais recentes, destacando o volume de chuva em Cambará do Sul.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil estadual divulgou uma nova relação de danos em municípios gaúchos após os temporais recentes, destacando o volume de chuva em Cambará do Sul. O maior acumulado de chuva foi registrado em Cambará do Sul, com 74,2 mm em 24 horas. Novos municípios passaram a integrar a lista de afetados, como Coronel Barros, que registrou danos em galpão e queda de árvores, e Glorinha, onde residências foram danificadas e estradas ficaram bloqueadas.</p>
<p>Além dessas cidades, outras dezessete também reportaram danos entre os dias 12 e 13 de junho. Em boletim anterior, a Defesa Civil informou que os ventos alcançaram até 37,8 km/h e a chuva acumulada chegou a 71,2 mm em 24 horas.</p>
<p>A Defesa Civil segue monitorando a situação e atualizando os dados sobre os impactos dos temporais no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
