<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 18:09:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tarifa do táxi em Porto Alegre terá reajuste a partir desta quinta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_166ef6ded10bd17aae2e19b7216f32cb595f70a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:05:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:166ef6ded10bd17aae2e19b7216f32cb595f70a0]]></guid>
<description><![CDATA[A tarifa do transporte individual por táxi em Porto Alegre será reajustada em 4,26%, com novos valores válidos a partir desta quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A tarifa do transporte individual por táxi em Porto Alegre será reajustada em 4,26%, com novos valores válidos a partir desta quinta-feira. Até que os taxímetros sejam atualizados, a EPTC disponibilizará uma tabela provisória com os novos valores, que deverá ser usada como referência nas cobranças. Durante esse período, os taxistas devem manter a tabela impressa no veículo e afixar uma cópia no vidro da porta traseira esquerda, garantindo transparência para os passageiros.</p>
<p>Com o reajuste, a bandeirada passa de R$ 6,95 para R$ 7,24. O quilômetro rodado na bandeira 1, válida das 6h01 às 19h59, será de R$ 3,62. Na bandeira 2, aplicada das 20h às 6h, aos sábados a partir das 15h, além de domingos e feriados, o quilômetro rodado custará R$ 4,71. A hora-serviço, referente ao tempo de espera com o motor desligado, será de R$ 25,56.</p>
<p>O decreto também estabelece regras para serviços adicionais, permitindo acréscimo máximo de R$ 10,15 por animal de estimação de pequeno e médio porte, mediante acordo prévio entre condutor e passageiro.</p>
<p>As atualizações visam garantir a transparência e o ajuste dos valores praticados no transporte por táxi na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
