<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 16:10:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Porto Alegre inicia vacinação contra dengue para profissionais da Atenção Primária à Saúde]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_a26e4f872a37b6874f5dea7f78c53f576903d1a9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:43:13 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:a26e4f872a37b6874f5dea7f78c53f576903d1a9]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde de Porto Alegre começa a vacinação contra a dengue para profissionais da Atenção Primária à Saúde do SUS a partir da próxima terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Saúde de Porto Alegre começa a vacinação contra a dengue para profissionais da Atenção Primária à Saúde do SUS a partir da próxima terça-feira. A vacinação será destinada a profissionais que atuam em unidades básicas de saúde e agentes de combate às endemias, com idade até 59 anos, que realizam tarefas assistenciais e administrativas. A dose única da vacina do Instituto Butantan será aplicada conforme o estoque disponível, de forma escalonada nas unidades de saúde.</p>
<p>Porto Alegre recebeu até o momento 1.894 doses do imunizante. Os agentes de combate às endemias serão vacinados no dia 6, na sede da Diretoria de Vigilância em Saúde. Cada unidade será responsável pela vacinação de seus profissionais.</p>
<p>Esta é a primeira etapa da vacinação contra a dengue na cidade, seguindo as orientações da Nota Técnica 11/2026 do Departamento Nacional de Imunizações do Ministério da Saúde. A iniciativa visa proteger os profissionais que atuam na linha de frente do combate à dengue em Porto Alegre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sine Municipal de Porto Alegre oferece 1.125 vagas de emprego até 8 de março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_6293b75e4e948a1bd7025fb3bbb29e6ec3609ec0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:28:38 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:6293b75e4e948a1bd7025fb3bbb29e6ec3609ec0]]></guid>
<description><![CDATA[O Sine Municipal de Porto Alegre disponibiliza 1.125 vagas de emprego para diferentes níveis de escolaridade e áreas de atuação, com destaque para comércio, serviços e logística. O prazo para candidatura vai até 8 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sine Municipal de Porto Alegre disponibiliza 1.125 vagas de emprego para diferentes níveis de escolaridade e áreas de atuação, com destaque para comércio, serviços e logística. O prazo para candidatura vai até 8 de março.</p>
<p>Entre as funções com maior número de vagas estão auxiliar de logística, com 134 oportunidades, e vendedor, com 120. Outras posições em destaque incluem atendente de lanchonete, operador de caixa, auxiliar de linha de produção, recepcionista atendente, teleoperador ativo, operador de telemarketing receptivo, auxiliar de cozinha, garçom, repositor de mercadorias, auxiliar de limpeza, ajudante de carga e descarga de mercadorias e operador de processo de produção.</p>
<p>O Sine também oferece vagas em áreas como construção civil, indústria, saúde e serviços técnicos, contemplando cargos como pedreiro, montador de estruturas metálicas, eletricista, técnico em administração, cozinheiro e motorista de caminhão.</p>
<p>Para pessoas com deficiência, há 37 vagas distribuídas em funções variadas, incluindo ajudante de carga e descarga de mercadorias, auxiliar de linha de produção, auxiliar de limpeza, analista de recursos humanos, operador de vendas, promotor de vendas, porteiro e fonoaudiólogo educacional.</p>
<p>Os interessados devem comparecer presencialmente a uma das unidades do Sine Municipal, munidos de documento oficial com foto. O atendimento é gratuito e as informações podem ser obtidas pelos telefones (51) 3289-2886, (51) 3289-3739 e (51) 3289-6681, ou pelo e-mail disponível.</p>
<p>A relação completa dos cargos disponíveis está disponível para consulta, e o prazo para inscrição termina em 8 de março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
