<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 17:09:40 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Adolescentes são apreendidos por racha e direção perigosa na Freeway]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_1d52ffa7d5d570225eeb9953306d1aa01e12258a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 16:28:15 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:1d52ffa7d5d570225eeb9953306d1aa01e12258a]]></guid>
<description><![CDATA[Dois adolescentes foram apreendidos na noite desta sexta-feira na Freeway, em Santo Antônio da Patrulha, por participação em racha e direção perigosa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dois adolescentes foram apreendidos na noite desta sexta-feira na Freeway, em Santo Antônio da Patrulha, por participação em racha e direção perigosa. A Polícia Rodoviária Federal realizava patrulhamento na BR-290 quando avistou duas motocicletas disputando corrida na rodovia. Um dos jovens conduzia a moto realizando a manobra conhecida como 'superman', em que o piloto fica deitado sobre o assento, reduzindo o controle do veículo e aumentando o risco de queda.</p>
<p>A ação aconteceu no sentido Litoral Norte-Capital e resultou na apreensão dos dois adolescentes envolvidos na prática perigosa. A PRF reforça a importância da segurança no trânsito e o combate a atitudes que colocam em risco a vida dos condutores e demais usuários das rodovias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
