<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 21:12:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Porto Alegre acompanha cerca de 4 mil pessoas nos CAPS AD contra álcool e drogas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_26aef862e3c1b7cf8d755db6925ff8060cbb7706/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:28:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:26aef862e3c1b7cf8d755db6925ff8060cbb7706]]></guid>
<description><![CDATA[Os Centros de Atenção Psicossocial Álcool e Drogas (CAPS AD) em Porto Alegre atendem aproximadamente 4 mil pessoas que enfrentam dificuldades relacionadas ao uso de álcool e outras substâncias psicoativas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os Centros de Atenção Psicossocial Álcool e Drogas (CAPS AD) em Porto Alegre atendem aproximadamente 4 mil pessoas que enfrentam dificuldades relacionadas ao uso de álcool e outras substâncias psicoativas.</p>
<p>Os CAPS AD funcionam com portas abertas e não exigem encaminhamento, oferecendo atendimento especializado e coordenando o cuidado em seus territórios por meio da articulação com unidades de saúde, assistência social e outras políticas públicas. Esses serviços integram a Rede de Atenção Psicossocial (Raps).</p>
<p>A Secretaria de Saúde de Porto Alegre destaca que o enfrentamento ao uso problemático de álcool e drogas envolve a compreensão das vulnerabilidades sociais, especialmente diante do aumento da população em situação de rua e em regiões com altos índices de vulnerabilidade. Para isso, a secretaria tem investido na ampliação dos Consultórios na Rua, na implantação de Unidades de Acolhimento e no fortalecimento da Atenção Primária, garantindo acesso e continuidade do cuidado.</p>
<p>O Dia Nacional de Combate às Drogas e ao Alcoolismo é marcado em 20 de fevereiro, reforçando a importância da busca por apoio como um ato de cuidado e a preparação da rede municipal para receber e acompanhar essas pessoas de forma contínua e humanizada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
