<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 14:09:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sine Municipal oferece 1.177 vagas de trabalho em Porto Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_5243ac2b687e6527fdd9270f95b4c28f8598a092/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 13:16:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:5243ac2b687e6527fdd9270f95b4c28f8598a092]]></guid>
<description><![CDATA[O Sine Municipal inicia a semana com mais de mil vagas de emprego disponíveis em Porto Alegre, contemplando diferentes níveis de escolaridade e experiências profissionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sine Municipal inicia a semana com mais de mil vagas de emprego disponíveis em Porto Alegre, contemplando diferentes níveis de escolaridade e experiências profissionais. As oportunidades abrangem tanto o público em geral quanto pessoas com deficiência (PcDs). Do total de vagas, 1.167 são destinadas ao público em geral e 10 reservadas exclusivamente para PcDs.</p>
<p>As funções com maior número de vagas são operador de caixa, repositor de mercadorias, auxiliar de logística, auxiliar de linha de produção, empacotador à mão e auxiliar de limpeza. Também há ofertas para faxineiro, operador de processo de produção, vendedor interno, operador de telemarketing ativo e vigia.</p>
<p>Para pessoas com deficiência, as vagas disponíveis incluem ajudante de carga e descarga de mercadoria, atendente de pedágio, auxiliar de limpeza, auxiliar de linha de produção, operador de vendas, promotor de vendas e técnico em saúde bucal.</p>
<p>As vagas estarão disponíveis a partir de segunda-feira em Porto Alegre, oferecendo oportunidades para diversos perfis profissionais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
