<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 17:09:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Jardim Botânico e Zoológico de Sapucaia do Sul registram aumento na visitação]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_e3b61cabbb9af3558834e462dee0581c889e2886/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 16:33:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:e3b61cabbb9af3558834e462dee0581c889e2886]]></guid>
<description><![CDATA[Jardim Botânico de Porto Alegre e Parque Zoológico de Sapucaia do Sul tiveram crescimento no número de visitantes após implantação do pagamento via Pix.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Jardim Botânico de Porto Alegre e Parque Zoológico de Sapucaia do Sul tiveram crescimento no número de visitantes após implantação do pagamento via Pix. O Jardim Botânico, em Porto Alegre, registrou aumento de 27,4% no número de visitantes nos últimos três meses. No mesmo período, o Parque Zoológico, em Sapucaia do Sul, teve crescimento de 6% na visitação.</p>
<p>O aumento na visitação está relacionado à implantação do pagamento via Pix, que tornou o atendimento mais ágil e prático. Além disso, ações de divulgação e qualificação da experiência do público também contribuíram para o crescimento.</p>
<p>Os parques administrados pela Sema desempenham papel fundamental na conservação da biodiversidade e na educação ambiental. O Jardim Botânico é referência na preservação e reprodução de espécies vegetais nativas do Rio Grande do Sul, especialmente as ameaçadas de extinção, além de desenvolver atividades de pesquisa científica e formação ambiental.</p>
<p>No total, o Jardim Botânico recebeu 2,3 mil visitantes a mais, enquanto o Zoológico contabilizou acréscimo de aproximadamente 3,5 mil pessoas no período analisado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
