<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 18:09:23 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[FGTAS/Sine RS oferece quase 7 mil vagas de emprego a partir de quarta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_d1a0bca345010471901138a07a43dc1da20b7757/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:23:34 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:d1a0bca345010471901138a07a43dc1da20b7757]]></guid>
<description><![CDATA[As Agências FGTAS/Sine do Rio Grande do Sul disponibilizam 6.919 vagas de emprego a partir de quarta-feira, com oportunidades para diferentes perfis e setores.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As Agências FGTAS/Sine do Rio Grande do Sul disponibilizam 6.919 vagas de emprego a partir de quarta-feira, com oportunidades para diferentes perfis e setores. No total, são 6.328 vagas permanentes, 565 temporárias, 13 para Jovem Aprendiz e 12 para estágio. Entre as oportunidades, 374 são exclusivas para pessoas com deficiência e 5.214 aceitam candidatos com deficiência. As vagas podem ser consultadas presencialmente nas Agências FGTAS/Sine mediante apresentação de documento com CPF e foto, ou online pelo portal Emprega Brasil e aplicativo Carteira de Trabalho Digital.</p>
<p>No Rio Grande do Sul, o setor da indústria concentra 36% das vagas, seguido por serviços com 29% e comércio com 22%. A maioria das oportunidades, 85%, não exige experiência profissional, e 38% não requerem escolaridade. Em relação à formação, 21% exigem Ensino Médio completo e 19% Ensino Fundamental completo. Quanto à remuneração, 63% das vagas oferecem salários entre um e um e meio salários mínimos.</p>
<p>Na Região Metropolitana de Porto Alegre, são 1.670 vagas disponíveis, com 1.616 permanentes. O setor de serviços lidera com 34% das oportunidades, seguido pela indústria com 33% e comércio com 22%. Setenta e um por cento das vagas não exigem experiência, e 21% não requerem escolaridade. A remuneração para 60% das vagas está entre um e um e meio salários mínimos.</p>
<p>Os interessados devem consultar os endereços das Agências FGTAS/Sine disponíveis no site oficial para acessar as vagas e obter mais informações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
