<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre + Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura jornalística de Porto Alegre e Região Metropolitana com fatos, serviços, trânsito e atualizações recentes.</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 10:42:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Semana em Porto Alegre terá temperaturas elevadas e sol, com chuva prevista para o fim da semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_37a32399f592e9330415c05e42d85ac9f3049580/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:41:32 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre + Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:37a32399f592e9330415c05e42d85ac9f3049580]]></guid>
<description><![CDATA[Porto Alegre enfrenta dias de calor e sol predominante, com possibilidade de chuva entre quinta e sexta-feira, segundo a Defesa Civil municipal.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Porto Alegre enfrenta dias de calor e sol predominante, com possibilidade de chuva entre quinta e sexta-feira, segundo a Defesa Civil municipal. Nesta segunda-feira, o dia começou com sol entre nuvens, condição que permanece durante a manhã. À tarde, há possibilidade de chuva isolada com acumulados próximos a 2 mm. Os ventos sopram de leste, com intensidade média de 25 km/h e rajadas que podem alcançar 50 km/h entre a tarde e a noite. A temperatura mínima foi de 19°C e a máxima prevista é de 32°C.</p>
<p>Na terça-feira, o sol aparece entre muitas nuvens no início do dia, com diminuição gradual da nebulosidade pela manhã. À tarde, o sol predomina entre algumas nuvens esparsas. Os ventos sopram predominantemente de norte, com intensidade média de 10 km/h e rajadas em torno de 35 km/h. As temperaturas variam entre 21°C e 35°C.</p>
<p>O retorno das instabilidades está previsto para quinta e sexta-feira, com pancadas de chuva e descargas elétricas em Porto Alegre.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
