<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 14:10:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Relatório aponta ponto impróprio para banho na Orla do Guaíba em Porto Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_6b21b4378eeb39eb69b76e93d5b8efb365d35599/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 27 Feb 2026 13:51:54 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:6b21b4378eeb39eb69b76e93d5b8efb365d35599]]></guid>
<description><![CDATA[O 17º relatório de balneabilidade da temporada indica um local inadequado para banho nas praias da Orla do Guaíba, na zona Sul de Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O 17º relatório de balneabilidade da temporada indica um local inadequado para banho nas praias da Orla do Guaíba, na zona Sul de Porto Alegre. O ponto considerado impróprio está localizado no Posto 1 do Lami, nas proximidades da segunda guarita de salva-vidas, com acesso pela rua Luiz Vieira Bernardes. As análises foram realizadas entre 28 de janeiro e 25 de fevereiro.</p>
<p>O Departamento Municipal de Água e Esgotos atua na região para restabelecer os padrões de qualidade da água nas próximas semanas. Os critérios para balneabilidade seguem a resolução nº 274/2000 do Conselho Nacional do Meio Ambiente, que estabelece limites para a concentração da bactéria Escherichia coli e para o pH da água.</p>
<p>Para ser classificado como próprio para banho, o ponto deve apresentar, nas últimas cinco amostras, concentração inferior a 800 NMP/100 mL de Escherichia coli, com a amostra mais recente não ultrapassando 2.000 NMP/100 mL, e o pH entre 6,0 e 9,0.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
