<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 13:09:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Federal deflagra segunda fase da Operação Lamaçal em Lajeado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_7451a304c6fbb5be1dbb160a4b5d2c0888271685/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 12:57:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:7451a304c6fbb5be1dbb160a4b5d2c0888271685]]></guid>
<description><![CDATA[A Polícia Federal iniciou a segunda fase da Operação Lamaçal para investigar possível desvio de recursos federais destinados à assistência social em Lajeado, relacionados às enchentes de maio de 2024.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Polícia Federal iniciou a segunda fase da Operação Lamaçal para investigar possível desvio de recursos federais destinados à assistência social em Lajeado, relacionados às enchentes de maio de 2024.</p>
<p>A ação teve como foco apurar irregularidades no uso de recursos do Fundo Nacional de Assistência Social repassados à administração municipal de Lajeado. Entre os presos temporariamente está Marcelo Caumo, ex-prefeito de Lajeado no período de 2017 a 2023. A prisão visa impedir que investigados combinem versões ou destruam provas.</p>
<p>A primeira fase da operação ocorreu em novembro de 2025, quando a análise parcial do material apreendido indicou direcionamento em licitações. Foram identificadas irregularidades em três processos licitatórios da Prefeitura de Lajeado, envolvendo empresas de um mesmo grupo econômico, contratadas para serviços de assistência social. Há indícios de que as escolhas não priorizaram a proposta mais vantajosa e que os valores pagos estavam acima do mercado.</p>
<p>A operação contou com 20 mandados de busca e apreensão, além de dois mandados de prisão temporária expedidos pelo Tribunal Regional Federal da 4ª Região. Também foram realizados sequestro de veículos e bloqueio de ativos. As diligências ocorreram em municípios do Rio Grande do Sul, incluindo Lajeado, Muçum, Encantado, Garibaldi, Salvador do Sul, Fazenda Vilanova, Novo Hamburgo e Porto Alegre.</p>
<p>As investigações seguem para esclarecer todas as irregularidades apontadas no uso dos recursos públicos federais destinados à assistência social em Lajeado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
