<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 01:09:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Queda de energia causa interrupção no abastecimento de água em Porto Alegre e região metropolitana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_18bc73514880b60d7110d1f77f18cd1512e396c7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 01:08:23 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:18bc73514880b60d7110d1f77f18cd1512e396c7]]></guid>
<description><![CDATA[Uma queda de energia na noite deste domingo afetou o fornecimento de água em Porto Alegre e em quatro municípios da região metropolitana atendidos pela Corsan.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma queda de energia na noite deste domingo afetou o fornecimento de água em Porto Alegre e em quatro municípios da região metropolitana atendidos pela Corsan. Apesar de não haver registro oficial de queda de energia pela CEEE e CPFL Transmissão, moradores da zona leste e sul de Porto Alegre relataram interrupções no fornecimento de energia em bairros como Alto Petrópolis, Morro Santana, Praia de Belas e Espírito Santo. No Centro Histórico, houve apenas oscilações sem interrupção prolongada.</p>
<p>O Departamento Municipal de Água e Esgotos (DMAE) informou que várias estações de bombeamento de água tratada foram paralisadas após a queda de energia. Entre as estações afetadas estão São Jorge II, Manoel Elias III, Manoel Elias II, São José Cota 200, Santa Rita II, Glorinha, Padre Cacique e João de Oliveira Remião III, impactando diversas regiões da cidade.</p>
<p>A situação afetou o abastecimento em diversos bairros de Porto Alegre e municípios da região metropolitana, com o DMAE trabalhando para normalizar o serviço.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
