<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 19:10:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Corsan trabalha para normalizar abastecimento de água em Gravataí após queda de energia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_431aa9d35161d5a2901294b5a512ebd1570e53aa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 18:55:06 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:431aa9d35161d5a2901294b5a512ebd1570e53aa]]></guid>
<description><![CDATA[Equipes da Corsan atuam para restabelecer o fornecimento de água em 11 bairros de Gravataí, afetado por uma queda de energia na estação de tratamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Equipes da Corsan atuam para restabelecer o fornecimento de água em 11 bairros de Gravataí, afetado por uma queda de energia na estação de tratamento. A interrupção no abastecimento de água ocorre devido a uma queda de energia elétrica que atingiu a estação de tratamento responsável pelo atendimento à cidade. A companhia informa que a oscilação na pressão e a instabilidade na distribuição foram causadas pela falta de energia.</p>
<p>O fornecimento de água deverá ser recuperado de forma gradual a partir do final da tarde, conforme os reservatórios atingirem os níveis adequados para a distribuição. A normalização do sistema será progressiva, beneficiando os bairros afetados.</p>
<p>A Corsan segue trabalhando para restabelecer o serviço e recomenda acompanhamento das atualizações sobre o abastecimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
