<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 23:09:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[CPI dos Pedágios discute concessão do Bloco 2 de rodovias estaduais em audiência pública em Lajeado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_039835ea1e9d9136e3360017ded8433b7696a8ab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 23:07:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:039835ea1e9d9136e3360017ded8433b7696a8ab]]></guid>
<description><![CDATA[Audiência pública realizada na Câmara Municipal de Lajeado debateu o modelo de concessão do Bloco 2, que prevê 30 anos de concessão para 408 quilômetros de rodovias em 32 municípios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Audiência pública realizada na Câmara Municipal de Lajeado debateu o modelo de concessão do Bloco 2, que prevê 30 anos de concessão para 408 quilômetros de rodovias em 32 municípios.</p>
<p>O leilão do Bloco 2 está previsto para 13 de março e inclui a instalação de 24 pórticos de cobrança no sistema free flow, com tarifa-teto estimada em R$ 0,19 por quilômetro rodado. Durante a audiência, lideranças regionais, vereadores, prefeitos e representantes de entidades questionaram o impacto econômico do modelo, especialmente para o transporte de cargas e a mobilidade regional.</p>
<p>O relator da CPI, deputado Miguel Rossetto, citou apontamentos do Tribunal de Contas do Estado sobre a estrutura financeira do contrato, incluindo observações sobre a taxa de retorno projetada às concessionárias e o equilíbrio econômico do modelo. A comissão já ouviu representantes do TCE-RS, da Agergs e do BNDES, e o governo do Estado deverá ser ouvido na próxima semana.</p>
<p>O debate segue com o objetivo de esclarecer dúvidas e avaliar os impactos do modelo de concessão antes do leilão previsto para março.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
