<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 20:09:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Porto Alegre terá pancadas de chuva e descargas elétricas nos próximos dias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_d931c2483c95fd3b64bc3e9acbcde7e6c3c60b25/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:29:52 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:d931c2483c95fd3b64bc3e9acbcde7e6c3c60b25]]></guid>
<description><![CDATA[A previsão indica aumento da nebulosidade e retorno de pancadas de chuva entre terça e quarta-feira, com volumes baixos e possibilidade de descargas elétricas na Capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A previsão indica aumento da nebulosidade e retorno de pancadas de chuva entre terça e quarta-feira, com volumes baixos e possibilidade de descargas elétricas na Capital. Nesta segunda-feira, Porto Alegre teve sol entre nuvens, com aumento da nebulosidade ao longo do dia. Os ventos sopraram de leste, com intensidade média de 24 km/h e rajadas que podem alcançar 50 km/h no fim da tarde. A temperatura variou entre 21°C e 32°C.</p>
<p>Na terça-feira, o tempo ficará mais instável, com muita nebulosidade e pancadas de chuva principalmente à tarde, com acumulados de até 5 milímetros. Os ventos continuam de leste, com média de 10 km/h e rajadas de até 35 km/h. As temperaturas variam entre 21°C e 31°C.</p>
<p>A quarta-feira mantém o cenário de instabilidade, com pancadas de chuva ao longo do dia e possibilidade de descargas elétricas. Os acumulados permanecem em torno de 5 milímetros. Os ventos passam a soprar de sul, com média de 25 km/h e rajadas de até 50 km/h. As temperaturas ficam entre 22°C e 30°C.</p>
<p>Acompanhe as atualizações para se preparar para as condições do tempo em Porto Alegre nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
