<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 13:09:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporais causam danos em 25 municípios do Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_adc59b6be8f1dbc43612470570f0896a3205d614/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:59:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:adc59b6be8f1dbc43612470570f0896a3205d614]]></guid>
<description><![CDATA[Sequência de temporais entre quarta e quinta-feira provocou destelhamentos, quedas de árvores e interrupções no fornecimento de energia em diversas cidades do estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sequência de temporais entre quarta e quinta-feira provocou destelhamentos, quedas de árvores e interrupções no fornecimento de energia em diversas cidades do estado. Os temporais registrados entre quarta-feira e a madrugada desta quinta-feira causaram danos em pelo menos 25 municípios do Rio Grande do Sul. As ocorrências incluíram destelhamentos, queda de árvores e postes, além de interrupção no fornecimento de energia elétrica e obstrução de vias.</p>
<p>Entre os municípios afetados, Sertão registrou 12 pessoas desalojadas, enquanto Erechim contabilizou 7 desabrigados. Cidades do Norte e Noroeste, como Palmeira das Missões, Carazinho, Cruz Alta, Erechim, Sarandi, Seberi e Três Palmeiras, tiveram prejuízos em residências e infraestrutura urbana.</p>
<p>Em Palmeira das Missões, a estimativa preliminar aponta entre 450 e 500 casas danificadas. Na região das Missões e no Noroeste, localidades como Santo Antônio das Missões, São Nicolau, Horizontina, Ajuricaba, Chiapetta, Pejuçara e Doutor Maurício Cardoso também relataram danos em imóveis, galpões e prédios públicos.</p>
<p>Ao todo, 19 pessoas estão fora de suas residências devido aos estragos causados pelas tempestades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
