<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:10:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Túnel da Conceição fica sem energia após furto de cabos em Porto Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_8df97075c66fa44d1645732fe243e41bca450f6e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 12:26:30 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:8df97075c66fa44d1645732fe243e41bca450f6e]]></guid>
<description><![CDATA[O Túnel da Conceição, no Centro Histórico de Porto Alegre, está sem energia nos dois sentidos devido ao furto de cabos na madrugada desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Túnel da Conceição, no Centro Histórico de Porto Alegre, está sem energia nos dois sentidos devido ao furto de cabos na madrugada desta quarta-feira. A via permanece às escuras enquanto a concessionária IPSul realiza a manutenção para restabelecer o fornecimento de energia. Até o momento, não há previsão para a normalização do serviço.</p>
<p>O túnel conecta a avenida Osvaldo Aranha, na região da UFRGS, ao entorno da Rodoviária, com acessos ao Centro Histórico e à zona Norte. No sentido inverso, liga a área Central à avenida Loureiro da Silva e à avenida Osvaldo Aranha.</p>
<p>O trecho registra fluxo intenso diariamente e é parte de um dos principais eixos de mobilidade da Capital. A concessionária segue trabalhando para solucionar o problema e restabelecer a energia no local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
