<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 19:55:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bloqueio parcial no Túnel da Conceição para recapeamento asfáltico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_60287d6ed6f0f249ce24eaeaf44e46ded2359288/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 14:33:41 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:60287d6ed6f0f249ce24eaeaf44e46ded2359288]]></guid>
<description><![CDATA[O Túnel da Conceição, em Porto Alegre, terá bloqueio de meia pista para obras de recapeamento asfáltico a partir desta quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Túnel da Conceição, em Porto Alegre, terá bloqueio de meia pista para obras de recapeamento asfáltico a partir desta quarta-feira. A intervenção será realizada no sentido Centro-bairro, no trecho entre a alça de acesso e o cruzamento com a avenida Osvaldo Aranha.</p>
<p>O bloqueio visa a retirada do asfalto antigo e a aplicação de uma nova camada no pavimento, conforme informado pela EPTC. Motoristas devem ficar atentos às alterações no trânsito durante o período das obras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[INMET emite avisos de perigo potencial para chuvas intensas no Rio Grande do Sul]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_c99e4b0cd7d47267c617b14186c6a6902b1503a7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 15:05:08 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:c99e4b0cd7d47267c617b14186c6a6902b1503a7]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu dois alertas de chuva intensa que abrangem praticamente todas as regiões do Rio Grande do Sul nesta terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Meteorologia emitiu dois alertas de chuva intensa que abrangem praticamente todas as regiões do Rio Grande do Sul nesta terça-feira. O primeiro aviso entrou em vigor às 10h15 e segue até 23h59, prevendo chuva entre 20 e 30 milímetros por hora ou até 50 milímetros no acumulado do dia. Este alerta inclui a Serra gaúcha e o Nordeste do Estado.</p>
<p>O segundo aviso começou às 10h59 e vale até as 20h, atingindo as regiões Noroeste, Norte, parte da região Central, Vales, região metropolitana de Porto Alegre, parte do Litoral Norte, Costa Doce e parte da região Sul.</p>
<p>A população deve ficar atenta às condições do tempo ao longo do dia devido aos riscos de chuvas intensas no Estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
