<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 27 Feb 2026 00:09:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Consórcio Portos do Sul vence leilão do terminal portuário POA26 em Porto Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_ec9e19428f48a255692169493179da5f003a9702/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 23:44:25 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:ec9e19428f48a255692169493179da5f003a9702]]></guid>
<description><![CDATA[O Consórcio Portos do Sul foi o único participante e venceu o leilão do terminal portuário POA26, localizado no Cais Navegantes, em Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Consórcio Portos do Sul foi o único participante e venceu o leilão do terminal portuário POA26, localizado no Cais Navegantes, em Porto Alegre. O leilão ocorreu na B3, em São Paulo, dentro do primeiro bloco de arrendamentos portuários de 2026. A proposta de outorga apresentada pelo consórcio foi de R$ 10 mil, valor pago ao governo federal pelo direito de exploração da área durante o prazo contratual.</p>
<p>O terminal POA26 possui cerca de 22 mil metros quadrados e está situado próximo à ponte do Guaíba. A área é destinada à movimentação e armazenagem de granéis sólidos, como grãos e fertilizantes.</p>
<p>O contrato prevê investimentos estimados em R$ 21,13 milhões ao longo de 10 anos, incluindo a construção de armazéns e a modernização da infraestrutura existente. O projeto visa aprimorar a capacidade operacional do terminal portuário em Porto Alegre, contribuindo para o desenvolvimento da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
