<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 15:14:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[FGTAS/Sine RS oferece mais de 6 mil vagas de emprego a partir de segunda-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_9cb4df8bc5041200eb8e947bd3294a1e7b3654f7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 15:04:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:9cb4df8bc5041200eb8e947bd3294a1e7b3654f7]]></guid>
<description><![CDATA[As Agências FGTAS/Sine do Rio Grande do Sul disponibilizam 6.067 vagas de emprego, com oportunidades para diversos perfis, incluindo pessoas com deficiência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As Agências FGTAS/Sine do Rio Grande do Sul disponibilizam 6.067 vagas de emprego, com oportunidades para diversos perfis, incluindo pessoas com deficiência. As vagas são divididas em 5.419 permanentes, 625 temporárias, 16 para Jovem Aprendiz e 7 para estágio. Entre elas, 330 são exclusivas para pessoas com deficiência e 4.576 aceitam candidatos com deficiência. As oportunidades podem ser consultadas presencialmente nas Agências FGTAS/Sine, mediante apresentação de documento com CPF e foto, ou online pelo portal Emprega Brasil e aplicativo Carteira de Trabalho Digital.</p>
<p>O setor industrial concentra 37% das vagas, seguido por serviços com 26% e comércio com 22%. A maioria das vagas, 83%, não exige experiência profissional, e 39% não requer escolaridade. Em relação à formação, 20% das oportunidades exigem Ensino Fundamental incompleto e 17% Ensino Fundamental completo. Quanto à remuneração, 60% das vagas oferecem salários entre um e um e meio salários mínimos.</p>
<p>As Agências FGTAS/Sine com maior número de vagas no estado são Erechim, Vacaria, Garibaldi, Candelária e Farroupilha. As ocupações com mais vagas são alimentador de linha de produção, faxineiro, operador de caixa, servente de obras, atendente de lojas e mercados, vendedor de comércio varejista, pedreiro, operador de telemarketing receptivo, abatedor e auxiliar de processamento de fumo.</p>
<p>Na Região Metropolitana de Porto Alegre, as agências oferecem 1.326 vagas, sendo 1.302 permanentes, 7 temporárias, 15 para Jovem Aprendiz e 2 para estágio. Dessas, 147 são exclusivas para pessoas com deficiência e 601 aceitam candidatos com deficiência.</p>
<p>As vagas são atualizadas diariamente e os endereços das unidades estão disponíveis no site da FGTAS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
