<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:09:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tempestades causam danos em seis municípios da região metropolitana de Porto Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_da4c295457e4c8dd5f920b8e33ac93d211b139b0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:45:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:da4c295457e4c8dd5f920b8e33ac93d211b139b0]]></guid>
<description><![CDATA[As tempestades que atingiram o Rio Grande do Sul na terça-feira de Carnaval provocaram diversos danos em ao menos seis municípios da região metropolitana de Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As tempestades que atingiram o Rio Grande do Sul na terça-feira de Carnaval provocaram diversos danos em ao menos seis municípios da região metropolitana de Porto Alegre. As ocorrências registradas incluem queda de árvores, alagamentos, danos em residências e interrupções no fornecimento de energia elétrica. Em Araricá, houve queda de árvore, fios de energia no chão e ruas alagadas.</p>
<p>Em Charqueadas, uma árvore caiu sobre uma residência e um carro, além de registros de fios rompidos e falta de energia em diversos pontos da cidade. Eldorado do Sul registrou alagamentos na região do Parque Eldorado, com residências atingidas.</p>
<p>Em Esteio, uma árvore caiu sobre o muro de uma casa e causou danos no telhado. A Defesa Civil do RS divulgou boletim com os dados das ocorrências na manhã desta quarta-feira.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
