<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 01:09:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Parque Zoológico de Sapucaia do Sul passa a abrigar axolotes apreendidos em operação contra tráfico de fauna]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_9fa08c54ec559a53ed6d034e906f5fa9ea9bc77b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 01:03:51 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:9fa08c54ec559a53ed6d034e906f5fa9ea9bc77b]]></guid>
<description><![CDATA[O Parque Zoológico de Sapucaia do Sul recebeu 35 axolotes, espécie inédita no local, apreendidos durante operação contra o tráfico de fauna e agora expostos ao público após recuperação e quarentena.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Parque Zoológico de Sapucaia do Sul recebeu 35 axolotes, espécie inédita no local, apreendidos durante operação contra o tráfico de fauna e agora expostos ao público após recuperação e quarentena.</p>
<p>Os axolotes foram apreendidos no segundo semestre do ano passado em um restaurante de Porto Alegre, onde 74 exemplares eram mantidos ilegalmente. Parte dos animais foi encaminhada para instituições parceiras para pesquisa científica, enquanto 35 permaneceram no zoológico.</p>
<p>O parque, administrado pelo governo do Estado por meio da Secretaria do Meio Ambiente e Infraestrutura, adaptou aquários específicos para a espécie, com controle de iluminação e temperatura da água mantida em 24°C. Os animais recebem cuidados especiais, incluindo aeração constante, filtragem adequada, troca parcial da água semanalmente e alimentação de três a quatro vezes por semana.</p>
<p>Placas informativas foram instaladas no recinto para alertar os visitantes sobre os impactos do tráfico de animais. A gestão do parque destaca que os axolotes não podem ser reintroduzidos na natureza e permanecerão sob cuidados humanos.</p>
<p>Os axolotes agora podem ser vistos pelo público no Parque Zoológico de Sapucaia do Sul, contribuindo para a conscientização sobre a preservação da fauna e os riscos do tráfico ilegal de animais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Concluída manutenção no canal da EBAP 10 no bairro Sarandi, em Porto Alegre]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_1102a093801c9032ce2f2c067baae651b9b25bcf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:19:58 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:1102a093801c9032ce2f2c067baae651b9b25bcf]]></guid>
<description><![CDATA[Foi finalizada a manutenção do canal da Estação de Bombeamento de Águas Pluviais 10, localizada no bairro Sarandi, zona norte de Porto Alegre.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Foi finalizada a manutenção do canal da Estação de Bombeamento de Águas Pluviais 10, localizada no bairro Sarandi, zona norte de Porto Alegre. O canal faz parte do sistema de drenagem urbana e está conectado à principal casa de bombas da região. O serviço realizado consistiu na remoção de macrófitas, vegetação aquática que pode dificultar o escoamento da água.</p>
<p>A ação tem como objetivo melhorar a drenagem do bairro durante episódios de chuva e preservar as características do canal. Além disso, segue em andamento a dragagem do canal da EBAP 9, também no bairro Sarandi. Em três semanas de operação, cerca de seis mil metros cúbicos de resíduos foram retirados.</p>
<p>As intervenções fazem parte dos esforços para garantir o funcionamento adequado do sistema de drenagem urbana na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
