<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 21:10:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Previsão indica variação de nebulosidade e chance de pancadas isoladas no RS]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_38016fd5efc84b4482b2110431b752f0e3269071/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:53:56 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:38016fd5efc84b4482b2110431b752f0e3269071]]></guid>
<description><![CDATA[A sexta-feira no Rio Grande do Sul terá variação de nebulosidade com possibilidade de chuva em algumas regiões do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A sexta-feira no Rio Grande do Sul terá variação de nebulosidade com possibilidade de chuva em algumas regiões do Estado. A faixa leste do Rio Grande do Sul pode registrar pancadas isoladas de chuva ao longo do dia, especialmente no Litoral Norte e no nordeste gaúcho, devido à influência marítima que mantém condições para chuva fraca a moderada.</p>
<p>Entre a Serra e o litoral, a chuva pode ocorrer de forma localizada, incluindo a Costa Doce, a região metropolitana de Porto Alegre, a Serra e o Litoral. Nas demais áreas do Estado, o tempo deve permanecer firme, sob a influência de uma área de alta pressão atmosférica.</p>
<p>O mar estará agitado no litoral, acompanhando as condições climáticas previstas para a sexta-feira. Acompanhe as atualizações do tempo para se preparar para as condições do dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caminhão carregado com biodiesel tomba na BR-285 em Lagoa Vermelha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_ebb1ab17dc496b4dc2a77cab577e3ac74de70d75/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 20:48:21 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:ebb1ab17dc496b4dc2a77cab577e3ac74de70d75]]></guid>
<description><![CDATA[Um caminhão carregado com biodiesel saiu da pista e tombou às margens da BR-285, em Lagoa Vermelha, na manhã de quarta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caminhão carregado com biodiesel saiu da pista e tombou às margens da BR-285, em Lagoa Vermelha, na manhã de quarta-feira. O condutor foi retirado da cabine pelo Corpo de Bombeiros e recebeu atendimento pré-hospitalar antes de ser encaminhado pelo SAMU ao hospital para avaliação médica.</p>
<p>A carga, estimada em cerca de 40 mil litros de biodiesel, vazou no acostamento após o acidente. Equipes do Corpo de Bombeiros realizaram a contenção do produto com o apoio de uma retroescavadeira para evitar que o combustível atingisse áreas ambientais sensíveis ou cursos d’água próximos.</p>
<p>O atendimento ao sinistro foi realizado pela Polícia Rodoviária Federal e pelo Corpo de Bombeiros, com suporte do SAMU.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
