<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 17:09:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fort Atacadista abre 500 vagas de emprego em Porto Alegre e Erechim]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_9329539646f7e6c2e6faf3ab92439b3ad275b4cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 16:55:05 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:9329539646f7e6c2e6faf3ab92439b3ad275b4cd]]></guid>
<description><![CDATA[Fort Atacadista anuncia a criação de 500 postos de trabalho no Rio Grande do Sul com a inauguração de duas lojas, uma em Porto Alegre e outra em Erechim.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fort Atacadista anuncia a criação de 500 postos de trabalho no Rio Grande do Sul com a inauguração de duas lojas, uma em Porto Alegre e outra em Erechim. A rede realizará feirões de emprego nesta semana nas duas cidades, com 250 vagas disponíveis para cada município. Em Erechim, 200 vagas são para a nova loja e 50 para o Restaurante Trudy’s, que também será inaugurado na cidade.</p>
<p>As oportunidades abrangem diversas áreas e não exigem experiência prévia. Em Porto Alegre, a seleção ocorre de 24 a 27 de fevereiro, das 9h às 16h, no Sine Centro Vida, localizado na avenida Baltazar de Oliveira Garcia, 2132, bairro Sarandi.</p>
<p>Em Erechim, o Mega Feirão será realizado no sábado, dia 28, das 9h às 17h, na Câmara de Vereadores, na Rua Comandante Salomoni, 21, no Centro. Os interessados devem levar documento de identidade e currículo.</p>
<p>Além do salário, a empresa oferece benefícios como plano odontológico, seguro de vida, alimentação no local, convênio com instituições de ensino e plano de carreira. As feiras de emprego são uma oportunidade para quem busca ingressar no mercado de trabalho em Porto Alegre e Erechim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
