<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:54:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bloqueio total na avenida Ipiranga em Porto Alegre devido a fios energizados]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_5764db167e39fc877a01a1b14bd5ddd62fe81c8e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:35:19 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:5764db167e39fc877a01a1b14bd5ddd62fe81c8e]]></guid>
<description><![CDATA[Avenida Ipiranga está totalmente interditada no sentido Centro-bairro na manhã desta quarta-feira por conta de fios energizados que apresentam risco de choque elétrico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Avenida Ipiranga está totalmente interditada no sentido Centro-bairro na manhã desta quarta-feira por conta de fios energizados que apresentam risco de choque elétrico. O bloqueio começa no cruzamento com a rua Múcio Teixeira e se estende até a altura da avenida Érico Verissimo. Desde as 6h da manhã, o trânsito está interrompido neste trecho para garantir a segurança de motoristas e pedestres.</p>
<p>Parte do solo, além de placas e postes da região, também estão energizados. Equipes da CEEE Equatorial e da CPFL Transmissão trabalham para identificar a causa da fuga de energia, que ainda não foi localizada.</p>
<p>A avenida Ipiranga possui passagem de cabos de média e alta tensão. Agentes da Empresa Pública de Transporte e Circulação (EPTC) estão no local orientando o trânsito e organizando desvios para minimizar os transtornos.</p>
<p>A situação permanece em monitoramento até a resolução do problema, com o objetivo de garantir a segurança de todos na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
