<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - RS1 (Porto Alegre e Região Metropolitana)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/rs1/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/</link>
<description>Cobertura de Porto Alegre, Região Metropolitana e serviços essenciais no RS (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 16:09:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo do Estado oficializa concessão dos aeroportos de Passo Fundo e Santo Ângelo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/rs1/p/rs1_6c95c6fd801306686649bb6e606301590b418cf5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:02:36 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Porto Alegre e Região Metropolitana]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[rs1:6c95c6fd801306686649bb6e606301590b418cf5]]></guid>
<description><![CDATA[O governo do Estado assinou o contrato de concessão dos aeroportos Lauro Kurtz, em Passo Fundo, e Sepé Tiaraju, em Santo Ângelo, com previsão de investimentos para modernização e ampliação dos terminais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo do Estado assinou o contrato de concessão dos aeroportos Lauro Kurtz, em Passo Fundo, e Sepé Tiaraju, em Santo Ângelo, com previsão de investimentos para modernização e ampliação dos terminais.</p>
<p>O contrato foi assinado no Palácio Piratini, com a presença do governador Eduardo Leite e dos prefeitos dos dois municípios. A concessão terá duração de 30 anos e prevê investimentos totais de R$ 102 milhões para a modernização, manutenção e ampliação dos aeroportos.</p>
<p>A operação será conduzida pela ON8, empresa criada pelo ECB Group para a gestão de ativos de infraestrutura. Do total previsto, R$ 35,9 milhões serão destinados ao aeroporto de Passo Fundo e R$ 66,24 milhões ao terminal de Santo Ângelo.</p>
<p>Essa concessão faz parte da estratégia estadual para fortalecer a infraestrutura logística, que inclui rodovias, hidrovias e o setor aeroportuário. Os investimentos devem contribuir para a melhoria dos serviços e a ampliação da capacidade dos aeroportos de Passo Fundo e Santo Ângelo ao longo dos próximos 30 anos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
